摩星嶺

摩星嶺一帶有眾多軍事設施同埋炮台, 歷史有接近100年. 1941年12月, 香港保衛戰展開. 日軍喺港島東北面登岸. 摩星嶺要塞成為支援最後防線, 可惜最終都宣告失守. 由於依度昔日死人無數, 摩星嶺一度傳出鬧鬼.

摩星嶺位於港島西盡頭, 係一個以第二任港督 John Davis 命名嘅260公尺山丘. 不過冇人知道中文喺邊度嚟, 亦都唔知道"摩星"依兩個字係從何翻譯過嚟. 有人係認為英文 Mount Davis 前尾聲合而成, 亦有人認為係 John Davis 當年上任之後加重稅, 被華人視為魔星而得名.

摩星嶺道同域多利道交界, 有一座冇門牌嘅白色建築群, 外間稱之為白屋. 白屋喺港英時期屬於充滿神秘色彩嘅政治部. 95年政治部解散, 人去樓空. 香港一個神秘組織自此進駐現場, 開啟一連串神秘檔案, 佢哋並且掛上門牌.

港英時期嘅政治部, 係分開情報部同保安部. 當中再細分為 S 組負責情報行動; D 組負責偵察; G 組負責內部保安; 而 G 組中嘅 G4 就係昔日嘅保護政要組. 而家責任就落喺保安局手上.

港英時期嘅政治部, 英文叫 Special Branch, 簡稱 SB. 早於1934年成立, 及至1946年被納入皇家香港警察編制. 表面上由警隊負責, 但係實際上完全獨立運作. 並直接由英國軍情五署 MI5 指揮, 所以係昔日香港最神秘嘅部門.

港英時期嘅政治部, 係一個專責反間諜活動, 反顛覆活動嘅保安部門. 多年嚟佢哋調查中國共產黨, 中國國民黨, 同埋西方國家喺香港從事嘅間諜行為. 一啲外國特工甚至會被秘密捉到摩星嶺白屋進行拷問, 無需經過法律程序.

早期政治部嘅位置並非喺摩星嶺, 位置一直都係秘密. 及至1967年香港發生左派暴動, 政治部就徵用原本係軍人俱樂部嘅白屋, 用作扣留同拷問嘅場地. 直至1995年政治部解散, 白屋先至交還政府管理.

根據香港建築物條例規定, 所有建築物都要表示獲編派嘅門牌號碼, 否則即屬違法. 一經定罪可被判罰款二千元同埋監禁六個月. 不過偏偏自六十年代起, 摩星嶺嘅白屋就一直冇門牌號碼, 亦都冇人檢控. 事關建築物係屬於港英政治部, 冇人敢惹佢哋, 廢事引起麻煩.

冇人敢惹佢哋, 費事引起麻煩.

有聲

我係呀祖

呢排有係youtube聽返

其實早年係幾正
星期六晚真係會聽到驚

先前有個 youtube channel 齊晒雲海啲節目咁濟, 但係唔知咩事 delete 晒.

黑色星期一都唔錯

談談靈說說怪我覺得麻麻地

全集

個女主持破壞左個節目

好，開file

把聲

最後反哂目
見到雲海真係好心酸
一個極紅背景嘅人反共
身邊啲朋友一個個離開佢
跟住中埋風

以前同啊bu做嗰個特別版好正

嗰把4,50路"扮可愛"嘅聲

炸兩俠的悲哀

當年深夜縮係被竇聽 真係別有一番風味

係
應該都連續聽咗好耐
最記得雲海屌柒菲律賓人質事件果次

依排有上網搵黎聽